---
title: "جلسه ۳"
subtitle: "بررسی و نصب توزیع مینت"
date: "1393-11-06"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
در این جلسه ابتدا توزیع مینت را روی نوت بوک یکی از اعضا نصب کردیم و روند نصب این توزیع را توضیح دادیم در ادامه مفاهیم اولیهٔ پوستهٔ گنو/لینوکس (bash) را توضیح دادیم و در مورد فایل سیستم گنو/لینوکس بحث کردیم.

در بخشی از این جلسه کار با Raspberry Pi را نمایش دادیم و در باره امکانات و قابلیت های این دستگاه صحبت کردیم.

در وقت گفت و گوی آراد بحث امنیت در سیستم ها در میان آمد که امنیت شبکه ها و امنیت سرور ها و… را دربرداشت.

**حاضرین در جلسه :**

  * آقای بهروزی
  * آقای محمدی
  * آقای یزدان پناه
  * آقای یدالهی
  * خانم حاجیانی
  * خانم چراغ
  * خانم اسفندیاری

